陳日君：內地不應納移交範圍

陳日君：內地不應納移交範圍

陳日君昨參與「民主苦路」遊行，聲援佔中九子。黎樹雄攝

【本報訊】《逃犯條例》修訂的爭議聲不絕，天主教香港教區榮休主教陳日君樞機昨於活動後接受傳媒訪問時表示，目前重點不是剔除部份罪名，而是條例所納入的地方，又指若協助台灣處理殺人案，便不應把內地列入可移交地方的名單。

相關新聞：降引渡文件要求李家超承認鬆手

指司法制度不可信

陳日君表示，《逃犯條例》修訂不需要將內地列入適用範圍，直言內地司法制度無法無天，不可相信；又認為即使政府剔除九類商業罪行，也不代表商人可以放心，直言他們不要這麼天真。

陳日君昨午參與由香港天主教正義和平委員會發起的「傘下同行 民主苦路」遊行，聲援即將面臨判決的佔中九子。「佔中三子」戴耀廷、朱耀明及陳健民，涉案被告陳淑莊、張秀賢，以及資深大律師李柱銘、前法律界議員吳靄儀等人亦有出席。他們由銅鑼灣東角道出發，步行至金鐘政府總部。警方估計，遊行最高峯時期有約290人參與。

參與者之一的家庭主婦潘小姐表示，參與遊行是為了抗議無理政治檢控。她亦擔心《逃犯條例》修訂後，對於每個人來說也是危機，「剔除咗（九類商業罪行）都冇用，佢要拉人，任何一種說法都可以」，所以她已經鼓勵朋友今日一起參與反對《逃犯條例》修訂的遊行。

■記者李思潁

上一則
上一則
無悔被捕 眾志90後誓反修例

降引渡文件要求李家超承認鬆手
刪九商業罪難釋疑慮陸委會：台商恐撤出港
擬修例前離港 林榮基最後上街
無悔被捕 眾志90後誓反修例
律政司前高官：「送中」例損人權三子、陳太籲今上街抗惡法